自問和理非請入一入黎

（不割蓆不篤灰）

首先，見到三罷行動講到一定會成事咁，自己又的唔起心干做埋一份好想講句對唔住。

原因黎講可以好簡單咁講：對唔住，我真係要儲錢買樓為未來準備。

但深入Ｄ諗，其實係一個好社會性既問題。早一排同個朋友食完飯傾開計，諗左好幾個問題。到底係咩原因迫使到大家咁抗拒？到底要點先可以解決到而家既局面？最後，我問左對方一個問題：咁如果而家同你講，比層樓你叫你收聲咩都唔好做，你得唔得？我地大家都笑笑口無再傾落去，可能因為大家都心入面都曾經想答：會。

記得早一排係連登見到個Post話香港人的憤怒來自「買唔到樓」，結果當然係負評如潮，個個都屌哂鬼話唔好on9啦乜乜物物。但而家認真諗番，呢個新既切入點同而家既現象有一種密不可分的微妙關係。

出黎既永遠都係相對年輕既一班人。佢地唔會比社會既現實消磨意志，亦唔會見到世道既不公，正正因為佢地只係＂讀死書＂所以先更加明白現實社會既現象係幾有問題。

為左錢出賣良知岩唔岩？

問一個學生：十個有十個都識答你：緊係唔岩，做人一定要行得正企得正等等等等。

問社會人，可能已經有一班＂成熟＂少少既人會答：做Ｄ咩既先？有無咩成本架？犯唔犯法架？佢地已經會由堅決唔做變成睇下做乜，仲有代價係乜。

可能有人會覺得呢種就係成熟既表現，因為你識得諗後果，知道唔係咩都有對錯既等等等等。點解我會咁清楚，因為好諷刺地自己同好多社會人一樣開始變左呢種人：咩事都唔會一口否定，會評估會計算會諗自己做左會唔會一鋪清袋。正正因為呢種思維，令到我地呢種人永遠唔會可以做到前線。

我唔係話學生就唔會計算唔會剩，不過＂無社會經驗＂既佢地計既唔係層樓值幾錢，係自由值幾錢。正正因為社會人已經習慣左無自由，所以我地既計算永遠都唔會有呢樣野（或者就算有，自由已經唔再係無價）。佢地既計算比我地更簡單，更直接，更道德正確。

各位年輕人，我對你地唔住，但希望你地永遠唔好忘記自己既初心同點解今日要行出黎。你地做緊既野係法律條文俗節上可能真係＂犯法＂，但你地做緊既野絕對係＂正確＂。

各位和理非，就算我地再無呢個勇氣行上前線，都希望大家可以盡少少努力，捐下錢比義士，幫手做下文宣。就算大家唔可以支持到出面，都希望大家可以係精神上同物質上給予支持。我地支持既，絕對係一個＂正確＂既行為。